買唔買8-16好

新手用xt20 + 18-55 + 23.4
行山同旅行影景多，但係覺得23.4真係唔夠wide, 所以想整支8-16，但又覺得有d貴。
請問會唔會有其他option, 定係直接買左可以以後無煩惱？

睇睇zeiss 支12mm F2.8啦，二手三千幾左右。

垃圾黎

wide angle俾新手難操控
你仲要定焦

買10-24都唔錯啦, 係光圈得4.0細左D JA

laowa 9mm f2.8，又平又細枝

極度變形你都要

極度 你誇大d 唔該

咁冇嘢啦我唔知你要求低

你認真？變形控制得好好喎

佢出晒名9up 吹大

得0.2% distortion 叫極度變形

所以咪你地要求低囉⋯⋯

拍埋支816睇下啦⋯⋯大C

桶狀變形呀

盲撚

用數碼修正就走啦

開始覺得你弱智

新手最多16mm好喇，wide鏡其實唔係真係咁好用
仲有影景迫下自己用長鏡

手動鏡點樣數碼修正

得啦得啦知你正常啦
盲撚

講緊你枝8-16 數碼修正丫盲撚

枝8-16 數碼修正完咪又係有barrel distortion

唔用修正既話，應該彎到魚眼咁

笑鳩死人

老蛙勁

你up9 力仲勁

咩都可以9up，次次都見到你9up

跟住又去改名再9up